%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%%  
%%  1. Auflage
%% 
%%  Beispiel 03-01-4 auf Seite 63.
%% 
%%  Copyright (C) 2012 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==== 
% Show page(s) 1
%% 
%% 
\documentclass[ngerman]{exaarticle}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{214.324pt}
\usepackage{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\setlength\parindent{0pt}
\StartShownPreambleCommands

\StopShownPreambleCommands
\begin{document}
Dies hier ist ein Text zum
Testen von Textausgaben.
Wer diesen Text liest,
ist selbst schuld.

{\linespread{1.25}\selectfont
Der Text gibt jetzt seinen
Inhalt mit dem 1,5-fachen
Abstand aus. Auch anderthalbzeilig
genannt.\par}

Jetzt ist wieder alles normal
einzeilig.
\end{document}
